\section{Execução}
  O ambiente de execução utilizado para gerar todos os resultados apresentados neste trabalho é uma máquina com \texttt{Ubuntu 18.04} e \texttt{Python 3.6}.

  \subsection{Dependências}
  Para executar o código são necessárias apenas as bibliotecas NumPy~\cite{numpy} e OpenCV~\cite{opencv}.

  \subsection{Entrada}
  O programa pode ser executado de duas formas. A receita \texttt{run} disponível no \texttt{Makefile} assume que existe um diretório \texttt{assets} no diretório atual com todas as imagens que deseja-se usar como entrada no formato \texttt{PNG}. Ela também adota o diretório \texttt{bin} como destino para as saídas geradas durante a execução. Caso interesse usar um diretório diferente para passar as imagens ou especificar uma outra pasta para armazenar os resultados, é possível executar o programa diretamente através do comando \texttt{python3.6 filtering.py -a <assets\_dir> -o <output\_dir>}.

  \subsection{Saída}
  A saída do programa é armazenada no diretório especifado e consiste do
  \begin{itemize}
    \item Resultado da aplicação de cada filtro nas Equações~\ref{eq:log-filter} a~\ref{eq:sobel-filter} em cada uma das imagens de entrada;
    \item Resultado da aplicação de todos os filtros Gaussianos em cada uma das imagens de entrada;
    \item Resposta no domínio de frequências de cada uma das imagens de entrada;
    \item Resposta no domínio de frequência de cada uma das imagens após a aplicação do filtro Gaussiano;
    \item Resposta no domínio de frequências de cada filtro nas Equações~\ref{eq:log-filter} a~\ref{eq:sobel-filter}, bem como os filtros Gaussianos usados para os experimentos no domínio de frequências.

  \end{itemize}
